<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[polettix@github]]></title>
  <link href="http://polettix.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://polettix.github.io/"/>
  <updated>2014-06-27T16:37:30+02:00</updated>
  <id>http://polettix.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Flavio Poletti]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Si Parte!]]></title>
    <link href="http://polettix.github.io/blog/2014/06/27/si-parte/"/>
    <updated>2014-06-27T12:01:00+02:00</updated>
    <id>http://polettix.github.io/blog/2014/06/27/si-parte</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://polettix.github.io/images/2014-06-27-si-parte/fumetto-02.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gemme Di Crittografia]]></title>
    <link href="http://polettix.github.io/blog/2014/06/27/gemme-di-crittografia/"/>
    <updated>2014-06-27T11:18:08+02:00</updated>
    <id>http://polettix.github.io/blog/2014/06/27/gemme-di-crittografia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Beh insomma è il caso di iniziare a scrivere qualcosa e soprattutto disegnare qualcosa, se voglio andare avanti con questa fissa di scrivere fumetti a tempo perso.</p>

<p>Di sicuro i giganti a cui ispirarsi non mancano, guarda <a href="http://www.eriadan.it/">Eriadan</a> e <a href="http://www.zerocalcare.it">Zerocalcare</a> che cosa tirano fuori&hellip; Forse sono proprio i giganti però che qualche volta ti fanno passare la voglia, visto che sono tanto immensi e tu ti senti piccolo e incapace. Che poi si disegnano che pare così facile, io ho provato a farmi uno sketch ma prima sembravo Van Gogh con l&#8217;orecchio ancora a posto e poi un porcello zombie (occhi piccoli ed occhiaie non aiutano!). Vedere per credere:</p>

<p><img src="http://polettix.github.io/images/autoritratto-01.jpg"></p>

<p>(&Egrave; vero, ho soprasseduto sul porcello). Vabbe&#8217;, toccherà raffinare un po&#8217; il disegno, per il momento quello che mi rende più soddisfatto è questo:</p>

<p><img src="http://polettix.github.io/images/fumetto-01.jpg"></p>

<p>che probabilmente mi somiglia poco e si può dire che è facile disegnarsi così. Oltre ovviamente a pensare «<em>&hellip; ma che ciavrà da ride&hellip;</em>».</p>

<p>Oltre a quello c&#8217;è la questione del linguaggio, scrivere in romanesco può sembrare scontato ma primo bisogna pensarci, secondo se qualcuno ci ha già pensato c&#8217;è la vocina dentro che dice «<em>a copioneee!</em>» (secondo altri, forse, direbbe «<em>ammmerda de copioneeeee!</em>»). Vedremo dove andremo a finire, d&#8217;altra parte potrò scivolare nel romanaccio se sono nato alla Garbatella, vissuto ad Ostia per più di 30 anni ed ora abito a Marconi?!?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
